**湛江机场**（[IATA](../Page/IATA机场代码.md "wikilink")：ZHA、[ICAO](../Page/ICAO机场代码.md "wikilink")：ZGZJ）（别称**湛江机场**、**湛江西厅国际机场**、**湛江国际机场**、**湛江霞山国际机场**）位于[广东省](../Page/广东省.md "wikilink")[湛江市](../Page/湛江市.md "wikilink")[霞山区西郊](../Page/霞山区.md "wikilink")，原称“西厅机场”，距湛江市中心5公里。

## 概要

湛江机场是目前[粤西地区唯一的机场](../Page/粤西地区.md "wikilink")，占地面积3000亩，1952年通航，1995年扩建工程破土动工，1997年10月验收并投入使用，飞行区等级4D，跑道长2400米，能满足波音757以下飞机的起降要求；停机坪面积5.8万平方米，能同时停放7架飞机；候机楼面积6600平方米，设计年旅客吞吐量为130万人次；货运中心总面积1200平方米，设计货物吞吐能力为每年10万吨；另外，配套的通信网络工程，绿化美化工程也相继完成。

湛江机场目前与全国多个城市通航，高峰时期每周航班有100多班，旅客吞吐量最多年份超过60万人次，货邮行吞吐量为4000多吨，在全国机场排名中，名列第34位。2016年，机场安全起降航班19779架次，运送旅客154.61万人次，完成货邮吞吐量4397.5吨，同比分别增长
18.7%、28.1%、5.5%。\[1\]
2017年，机场安全起降航班25487架次，运送旅客209万人次，完成货邮吞吐量5238.9吨，同比分别增长
34.4%、39%、23.6%\[2\]，成为一座中型国际机场。

## 航点

2018-2019冬春航季

## 參看

  - [中国大陆机场列表](../Page/中国大陆机场列表.md "wikilink")

## 注释

## 外部链接

  - [湛江机场官网](https://web.archive.org/web/20070715082221/http://www.zj-airport.cn/Mobile/)

[Category:广东机场](../Category/广东机场.md "wikilink")
[Category:湛江建筑物](../Category/湛江建筑物.md "wikilink")
[Category:湛江交通](../Category/湛江交通.md "wikilink")
[Category:霞山区](../Category/霞山区.md "wikilink")

1.
2.